北大石獅「被閹」 堪輿學家：滅聲凶兆

北大石獅「被閹」 堪輿學家：滅聲凶兆

北京大學圖書館門口的石獅（左圖）近日遭人破壞，其「陽具」疑被鑿斷（右圖）。互聯網

【本報訊】香港滙豐銀行總行前的一對石獅子早前被毀，引起過一陣風水爭議。作為全國最高學府的北京大學圖書館前的一隻雄性石獅，近日亦被發現慘遭「去勢」，引發網民熱議。有堪輿學家指出，北大石獅遭人去勢，不但象徵北京的文人學者或遭血光之災，同時代表可以發聲的下一代會被「斷後」、滅聲。

「陽具」疑遭連根拔起

有學生對比舊照片，發現遇害的雄性石獅「陽具」原與下身相連，不太可能是意外脫落，但石獅慘遭「連根拔起」，應該是被人用工具鑿斷的。北大圖書館石獅慘遭去勢一事，三天前已在內地多個社交網站瘋傳，連日來成為北大校園論壇「未名BBS」十大熱門話題的首位。

香港堪輿學家唐碧霞對《蘋果》表示，如擋煞的石獅被人破壞，會影響家宅人丁，若是雄性會影響男性的身體健康。而北京大學象徵文人雅士，雄性石獅遭人破壞代表文化界及學術界如專家學者等會有血光之災，特別不利於男性：「因為北京大學在北京學術界最具代表性，所以在北京很多知名的學者及專家或會遭到打壓，而且石獅絕育亦代表可以發聲的下一代，會被滅聲、打壓。」對於破壞石獅的人，唐碧霞有這樣的告誡：「破壞別人風水陣會對自身的運程有所影響。要看破壞者是有心抑或無意，刻意破壞的話亦會影響自己的健康。」

北大方正債務違約 法院頒令重組、指定清算組

開緊會架DL

lm

講到好似未斷之前 班學者專家冇血光之災

Push

風水佬同財演班人一樣
總會格硬安個理由或者解釋

根本切唔切陽具 肯出聲既學者都比人滅聲

滅聲都唔係今日事啦

本身就係太監，有撚用咩？

唔斷j 半身都搣聲啦

屌你老母滅左幾多年而家先黎凶兆

堪輿學家

破壞別人風水陣會對自身的運程有所影響。要看破壞者是有心抑或無意，刻意破壞的話亦會影響自己的健康。

即係冇意就冇事風水佬信佢一成

如果係

咁樣樣石像都整個jj咪好風水

邊條撚樣連買假狗嘅錢都想慳返

好明顯係唔知邊條友無聊整爛左

唯物主義講風水

舊嘅唔去
新嘅唔嚟

你大佬連耶穌觀音都敢拆呀 區區一條獅撚共產黨會怕你
再嘈成隻獅子拆撚埋都得添呀

原來條獅子有撚

原本咩樣